\begin{abstrak}


\par Badan Pusat Statistik membutuhkan petugas yang cukup banyak untuk kegiatan yang besar atau dalam ruang lingkup yang luas, sehingga seleksi calon petugas mitra adalah cara untuk menambah petugas dalam membantu pegawai pada pelaksanaan kegiatan. Dikarenakan penilaian saat ini masih bersifat manual sehingga beresiko pada hasil akhir yang dianggap tidak sesuai, selain itu belum adanya sistem yang dapat membantu untuk memberikan penilaian kepada calon petugas mitra. Salah satu cara yang dapat digunakan dalam menyelesaikan masalah tersebut yaitu dengan menerapkan suatu metode sistem pendukung keputusan. Adapun metode yang dimaksud yaitu metode Weight Product (WP) dan menerapakan Fuzzy Logic pada hasil akhir, suatu metode yang menggunakan perkalian untuk menghubungkan rating atribut, di mana rating setiap atribut harus dipangkatkan dulu dengan bobot yang bersangkutan. Hasil akhir dari penerapan metode tersebut yaitu penilaian kepada calon petugas mitra yang akan diterima atau tidak diterima berdasarkan kriteria-kriteria yang telah ditentukan.

\par Kata kunci : Badan Pusat Statistik, Weight Product, Fuzzy Logic, Sistem Pendukung Keputusan, Wilkerstat SP2020.

\end{abstrak}